<resources>
    <string name="app_name">Play Game</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <!--Menu fragment-->
    <string name="football">football</string>
    <string name="basketball">basketball</string>
    <string name="menu_basketball_url">https://images.pexels.com/photos/1262352/pexels-photo-1262352.jpeg</string>
    <string name="menu_football_url">https://images.pexels.com/photos/3886244/pexels-photo-3886244.jpeg</string>
    <string name="transition_basketball">basketball</string>
    <string name="transition_football">football</string>


    <!--Rules-->

    <string name="rules_football">
Футбол – одна из любимейших спортивных игр всего мира. Современные правила футбола приняты Международным Советом Футбольных Ассоциаций (IFAB) в 1998 году и с тех пор лишь подвергаются незначительным изменениям.\n\n
Играют в футбол на специальной площадке – футбольном поле. Поле это имеет форму прямоугольника, его длина и ширина регламентируются правилами. Покрытие поля может быть естественным и искусственным. В качестве естественного покрытия футбольного поля используется специальная трава. Искусственным покрытием служит «ковер» из синтетического материала зеленого цвета.\n\n
Футбольный матч состоит из двух таймов по 45 минут, между которыми есть перерыв, не превышающий 15 минут. 90 минут матча называются основным игровым временем. В основное время засчитываются и всевозможные задержки, связанные с нарушениями правил игры или травмами игроков.\n\n
По окончанию основного игрового времени рефери (футбольный судья) может назначить добавленное время, чтобы скомпенсировать потери во время основного времени.\n\n
Основной состав каждой команды включает 11 человек. У каждого игрока могут быть свои функции: защитника (бэка), полузащитника (хавбэка), нападающего (форварда). Отдельно выделяется вратарь (голкипер) – игрок, защищающий ворота. Форма вратаря отличается от формы остальных игроков обеих команд и от формы судей матча.\n\n
Во время матча каждая команда имеет право заменить любого из своих игроков запасным. В международных матчах или матчах национальных федераций максимальное число замен равно трем, в матчах национальных лиг – не более 6.\n\n
Замена игрока разрешается во время остановки игры, только со средней линии поля (линии, которая делит поле пополам). Список игроков замены команды должны предоставить судье до начала матча.\n\n
Главная задача команды – забить гол противнику и защитить свои ворота от голов. Если команда забивает гол в собственные ворота, то такой гол называется автоголом. Автогол, за исключением некоторых случаев, предусмотренных Правилами, засчитывается.\n\n
В футболе игроки ведут мяч только ногами. Разрешается также принимать удары головой или грудью, но не руками. Брать мяч в руки разрешается голкиперу после забитого гола или игроку при вбрасывании мяча.\n\n
Удары по мячу могут быть свободными, угловыми, штрафными, от ворот. Угловой удар и удар от ворот – это способы возобновления игры. Угловой удар выполняется в том случае, если мяч, последний раз коснувшись защитника команды, пересекает линию ворот (по земле или по воздуху), но при этом гол не забит. Мяч для углового удара устанавливается в угловой сектор, обозначенный флагштоком и специальной разметкой.\n\n
В отличие от углового удара, удар от ворот выполняется, если мяч пересекает линию ворот, коснувшись последний раз игрока атакующей команды. Для выполнения этого удара мяч неподвижно устанавливается в любой точке площади ворот.\n\n
Штрафной и свободный удары назначаются в качестве штрафных санкций за какие-либо нарушения, например, за удары соперника ногой, за подножки, за толчки соперника и т.д.\n\n
Также нарушения правил игры могут караться предупреждением с показом желтой карточки или удалением с показом красной карточки. Желтой карточкой карается неспортивное поведение, выражение несогласия с решениями судьи, систематическое нарушение правил.\n\n
Игрок удаляется с поля после получения второго предупреждения с показом желтой карточки, а также в случаях если он виновен в серьезном нарушении Правил игры в футбол, агрессивном поведении, если он словами или жестами оскорбляет соперников и судью.\n\n
По итогам футбольного матча определяется победитель. Победителем матча объявляется команда, которая забила большее количество голов. Если количество забитых голов одинаково, то матч признается сыгранным вничью.\n\n
В некоторых случаях, когда команды играют «на вылет», ничейного результата быть не должно. Тогда по окончанию основного времени может быть назначены дополнительные таймы по 15 минут или серия пенальти.\n\n
Пенальти – это специальный удар с одиннадцатиметровой отметки по воротам противника, которые защищены только вратарем противника. Выполнение пенальти осуществляется строго в соответствии с правилом 14 Правил игры в футбол.\n\n
Пенальти назначается, если игрок совершил в своей штрафной площади любое из нарушений, которое карается штрафным ударом. Мяч при этом должен находиться в игре, т.е. быть в пределах поля.\n\n
Положение «вне игры» или офсайд – особая ситуация в футболе. Согласно правилу 11 Правил игры в футбол, игрок признается в положении «вне игры», если он ближе к линии ворот соперника, чем мяч и предпоследний игрок соперника (включая вратаря). Гол, забитый с офсайда, не засчитывается.\n\n
Назначение офсайда – самая спорная ситуация в футболе. Офсайд фиксируется визуально боковым судьей, поэтому часто офсайд оспаривается игроками команд. Сам по себе офсайд не является нарушением, если только игрок, находящийся в офсайде, не мешает играть сопернику, не вмешивается в игру и если не получает благодаря офсайду преимущество.
    </string>

    <string name="rules_basketbool">
        Баскетбол является технически простой игрой при игре среди новичков и технически сложной игрой у любителей и профессионалов. \n
        Так, для начала игры в баскетбол есть ряд правил, которые образуют базис данного вида спорта.
        От их соблюдения зависит царящая на площадке атмосфера и эмоциональное состояние игроков. \n
        Стандартный игровой матч состоит из 4-х четвертей, каждая из которых длится 10 минут «чистого» времени.
        Это значит, что остановки в игре приводят к остановке игрового времени. \n
        Между первой и второй, а также третьей и четвертой четвертью перерыв составляет 2 минуты. \n
        Между второй и третьей 15 минут. Знать основные правила баскетбола нужно всем. \n\n
        - Перечислим самые основные из них. Мяч необходимо стучать об пол одновременно одной рукой. \n
        - Баскетбольный мяч нельзя ударять кулаком и тыльной стороной руки. \n
        - Запрещается противостоять игроку команды соперника, используя отталкивающие, удерживающие и атакующие движения руками. \n
        - Нельзя бегать с мячом в руках и нельзя играть за пределами игровой площадки. \n
        - Данный минимальный набор правил обязан знать каждый игрок, который выходит на игровую площадку. \n
        - На тренировках нашего проекта мы всегда придерживаемся правил. \n
        - Так, на персональных тренировках уровня «новичок» мы разъясняем не только основы игры, расположение игроков, но и уделяем внимание правилам игры. \n
        - На игровых же тренировках всегда присутствует тренер-судья, который следит за игровым процессом и при необходимости вносит пояснения в игровой процесс.\n
        - Если же Вы тренируетесь самостоятельно, то советуем изучить правила и ознакомить всех членов команды.\n
    </string>
    <string name="splash_screen">Splash screen</string>
    <string name="gallery_sport_image">gallery_sport_image</string>
    <string name="player_image">player_image</string>
</resources>